死因庭拒召開南丫海難研訊 家屬晴天霹靂

【21/11 死因庭拒召開南丫海難研訊 家屬晴天霹靂】

今(21日)有南丫海難家屬收到死因庭信件，信中表示不會召開死因研訊，海難家屬心情晴天霹靂，一直協助家屬的涂謹申亦表示大感驚訝，他認為南丫海難是香港海上史無前例的大災難，已造成39人死亡及多人受傷，理應召開死因研訊，還家屬及公眾全面真相。涂謹申將與家屬盡快召開會議，提出家屬及公眾知情權，盼望裁判官可重新考慮覆檢。

南丫海難撞船事故於8年前2012年10月1日煙花匯演當晚於南丫島以西北的西博寮海峽上發生，兩艘船南丫四號連同海泰號上受傷的8名乘客及2名船員，以及參與救援時受傷的4名警察及消防員，事故共造成39人死亡、92人受傷。

涂謹申指出最少有4點理由應該召開死因研訊包括獨立調查後仍有未經過獨立程序的資料找出、家屬及公眾就無法得知全面的資料、家屬失去盤問權 及 獨立研訊並沒有由陪審員盤問的程序公義 :

1.雖然海難發生後已由倫明高法官領導的小組進行獨立調查，但這只是根據當時已有資料進行，警方的後續刑事調查，以及海事處的內部調查，都相繼找出更多資料和問題，而這些是未經過獨立程序，予以公開研訊，故死因研訊有其必要，亦是家屬及公眾唯一的途徑，藉以得知發生大災難的前因後果，包括倫明高法官調查報告中提到的更多問題。

2.裁判官按其手上有的資料作決定，但家屬及公眾手上所能掌握的資料極少，不召開死因研訊，家屬及公眾就無法得知全面的資料。家屬及公眾都沒有後續刑事檢控的資料，亦沒有警方刑事調查的資料，更沒有海事處調查的資料，就算倫明高法官的報告都有部分是被遮蓋的。

3.不召開死因研訊，家屬就失去盤問權，特別是無法在得到更全面資料之後，作出盤問，這對尋找真相，對家屬及公眾極不公道。

4.倫明高法官的研訊跟死因研訊程序不同，後者可以由陪審員根據研訊的資料及盤問結果，作出事實裁決，這對程序公義很重要。

拿！香港就講法治既........

真係痴撚線

好撚陰公沉冤待雪

咁快八年

香港係有法治

因為政府知道實輸硬，賠償可能係天文數字
所以拒絕開庭，邊個再嘈就charge佢觸犯『國安法』捉返大陸勞改

政府

慶賣港煙花condom

係未想犯國安法 警告下佢地

心虛有內情